股/樓/call/put/牛熊/期貨/商品/澳門/forex, 你幾時見過玩呢幾樣嘢嘅人財自?

有啲我見過

股 : 我自己
樓 : 大把啦唔使講
put : 未見過
call : 識得人做到
牛熊/期貨/商品/澳門/forex : 輸到仆街就大把

你想財自? 咁你識得揀工具啦.

[行動po]香港人日程表更新

我想幫吉田sir禁𨋢

吉sir 午安

Fx無本都玩唔起啦
早幾年屋企人試過移英國，換咗2.5m hkd點知過唔到仲撞到英鎊大彈換番hkd先執到10皮到

有槓桿炒

知道有人因為疫情炒put發咗達

炒口罩

真 我地藍尸手足一齊約出黎食千兩
黃尸滾出財經台!

麵神牛熊輕鬆財自

果然係共產黨總書記 大家都係藍尸手足
但係你一見到吉狗就跪晒地咁 刷鞋刷得咁落力
係咪以為吉狗會分舊千兩壽司比你食?

股既話，吉巴點樣做資料搜集？你覺得自己係價值流定技術流多d

唔明你回覆嘅用意

寶哥點睇股票咁撚硬淨

當初又話油戰帶跌個市，依家油價重低過之前一半，個市重慢慢升 油股又升返好多

錢是無分顏色的

誰有錢 誰就大 誰就正確

你有錢 軍火都有得你買

利申 唔係藍絲 係紅絲

岩啊
所以咪話你似狗囉 刷鞋刷得咁落力
咁吉狗比左幾多錢你賺啊?

你唔識姐

財經台學術討論你就咪衝出嚟柒啦

炒FX點會唔用槓桿
不過成也槓桿敗也槓桿

FX 無人唔槓桿

你岩
岩岩玩個時唔識規矩
倉都斬埋
儲左兩年既本 LOSS左9成
之後連投資都唔敢一排

柒你老母咩黃尸狗
依度不嬲我地藍尸手足惡晒

block柒你個on9自己玩單機

財務自由我覺得起碼要被動收入有大半或者多過生活開支，被動唔係話真係咩都唔洗做，但如果全職主動去炒個個月一定要贏錢找數，我覺得其實冇自由到

聽過好多人炒各樣野發達，以前有經紀直頭拎過佢d客trading record 俾我睇，股票/期貨/真係樣樣都有人賺大錢，好多時候係己經有一筆可以過世既錢但心雄，唔肯轉去d被動收入跟住一次重注押錯又嘔返出泥

財務自由唔係睇你點發達，係發左達點保住佢變被動收入。

黃尸狗不願面對

想叫你班黃尸狗收皮姐
依度藍尸手足討論區

吉田sir 係咪牛一了

Put來又put去 call loan教人掉眼淚

Good Afternoon my friend

想學嘢
可唔可以講詳細啲

我會睇管理層執行能力, 公司potential market有幾大, 競爭對手/潛在競爭對手能力, etc

"Recovery priced in"
現價我唔會搏, 暫時我 pass 留畀其他人搏, 我淨係揸住隻otis壓倉算

block佢啦, 我都block咗佢
投資搵錢係嚴肅認真嘅事, 唔好畀啲挑機花生友令你分心

請賜教

以前我20倍沽 yen 諗住賺息差財務自由
結果輸到我手震

我對牛123熊123理論冇乜興趣
股市唔係物理系統, 冇定律話一定要點樣行

我有啲唔同, 我冇乜被動收入
咁多年後我發現我條命係進攻命
一轉打防守反而唔係好得

我見好多都係心癮

識人16/17果一段做期權賺左兩倍幾，有成千五六萬身家，口口聲聲28500離場唔玩俾其他人賺d，準備轉策略買d 3-5年到期債券收息嘆下。

個市再行多d，覺得蝕左底，又入返但高位波幅大左本身個策略計唔到同慣左16/17長升，结果係咁輸，輸開有條路，已經冇咩聯絡聽講而家對比高位輸左九成日日家嘈屋閉。

如果果時真係買d短債咬息而家應該好嘆係度食花生

外幣同外匯唔同

岩岩學賭仔心態有d重

咁快就輸返曬, 即係技術未成熟, 當初贏都係主要係運氣

吉田巴 其實應該咁講 工具有好多用途 但唔係單一咁用
可以配合上嚟發揮最大效果

同意, 爆升股用正股 + 極限 call 可以一鋪搞掂

yes
不過呢排option都唔中 睇嗰幾隻都係橫行中
唯有睇定啲先出手

呢類case真係好常見，贏到keep唔到，贏左心雄break rule 輸返晒

贏錢一定有d運既，有時個方法輸3贏7，但就係開波果3下輸就散晒

睇你定義幾多資產為財自

all in 5號啦

我自己定義, 唔使返工已經係
就算你炒股技術幾高都好, 都唔可以有追數壓力影響表現
所以最少要有7-8年生活費

生活費好籠統每人生活質素唔同,我自己計目前5000萬以上就叫做有少少生活質素既財自,以個數對其他人講可能都係唔夠

呢個係連登不切實際標準
冇家底非專科, 我唔知你幾耐先搵到 50M investable assets
一嚟就諗到難度咁高, 只會打沉自己

吉田巴幾時會再入市

#35

奇拳致富

其實我除左澳門全部都有買，除左樓全部都多贏少輸

但其實我差唔多想賣樓，計落上升空間唔大（除非一國一制大灣區成功啦），收租回報率又低（仲低過定存）

我會話工具係微調財務展望的一部份，唔係咁生人勿近既。即使係accumulator decumulator trf 或者其他options其實都幾有用、我呢排買左個叫absolute dispersion warrant既，升左六成。

咁深嘅

我作個例子啦

假設你有一個股票現價100蚊，我比你兩個plan選

1. 跌到80就stop loss, 升到150就賣
2. 用20蚊買個一年期call@100,升到70就賣

兩個做法P&L理論上冇大分別，但1用你100蚊、有投票權、有得抵押做margin；2用你20蚊但多條time value數計。好視乎你要咩，但2我會話比較接近散戶要既野，1比較接近有間大公司要運作既股東要既野，各有好處。

Yes

咁買入賣出決策又係用咩角度多d?最長一隻股揸過幾耐？

散戶玩time value
送羊入虎口

明明係優質資產 你係都要加個時限啦去（option)輸撚死你就有份

其實有好多問題令「優質資產」的定義變得尷尬

1. 如果係優質資產你係咪就唔使守cut loss? 見唔見citibank 08年咩樣，你覺得佢算唔算優質資產？今日的BA呢？

2. 如果你既「優質資產」，我假設一年內冇升過。咁佢仲算唔算優質？你仲應唔應該期望佢會比市場力量調整？

3. 同一年時間，你可能會望住其他資產上升，甚至可能其他strategy跑贏你個優質資產（例如有個private fund係專門係跌市中贏錢，上個月贏左三倍幾），咁其實係你眼光問題定係資產問題？

4. 再說，即使係優質資產，市場表現唔到價值幾優質都冇用。你有冇set target annual gain？你個優質資產價格表現差，市場冇氣氛炒起佢，你會唔會轉條跑道實際d？

當然我唔係話你錯，但其實佢應該係你decision making時所佔的份量冇你理解咁重。

你講得啱
金融教科書+巴菲特+歷史數據都話哂你聽只有指數ETF同real asset有投資價值

人生只要買三樣野就夠贏：
巴郡 或者VOO/QQQ之類既ETF
樓/房地產
少量實體黃金對沖戰爭風險

個別股票可以買 但作為投資既主力.....
全倉買700/TSLA/0005既人似賭身家多過投資
一定有人靠all in個股贏大錢 例如樓主
但其實每年有高單位數total return已經夠你生活無憂

你又唔好講到咁肯定index etf 樓 金一定贏，佢地都可以有佢地既systematic risk。可能聽日美股係今日恆指、歐洲樓可以炒唔起、黃金都可能係鬱金香泡沫。最重要係識得點分配，點控制自己exposure，咁先係致勝關鍵。

所以樓主眼光咁好既，尤其是係目標定左食呢一波oversell既股票，心目中連timeframe都有埋，其實唔買option真係好浪費

係唔一定贏
但散戶買index etf既贏面點都大過自己揀股

樓可以自住 供得起就唔會被call margin 又可以高槓桿
已經係贏面最大既工具

黃金既不保值又不抗通漲
所以我話只可以少量持有 所以我話唯一作用係對沖戰爭風險

幻想下如果你生於清未民初
讀中學時就辛亥革命天下大亂
廿幾三十歲就軍閥混戰
中年就日軍侵華+國共內戰
老左就到文革
成世人買股樓貨幣全部都收皮 只有黃金可以保存財富

forex上年香港外匯基金班友玩都輸200億
但股票大賺2000億
玩forex之前問下自己
你係咪叻過果班人先

巴打你考唔考慮另一個同雷神合併咗嘅rtx?
Raytheon 當時合併要食埋utx 啲債務
但係長遠我都想入啲 愛國者導彈系統

幾好眼光都有 人總會出錯
就算係最叻既投資者 睇升跌既命中率都係得五成多少少 同賭大細無分別
所以投資工具既容錯空間好重要

點解樓同正股多人贏錢？唔係因為升得多 而係因為容錯空間大 睇錯市都有得守

點解散戶炒外匯同衍生工具會輸到仆街？
因為呢類工具完全無容錯空間
睇錯市幾次就輸身家玩撚完

咁我又唔係咁睇

你既講法建基於「佢跌係暫時」「佢會升返」

如果你真係買中一個跌到升唔返既股票，你蝕既唔止係錢，仲有你資金扣起左原本應該買其他野賺更多的時間。

所以你既講法只係同買錯呢d股票幾次就輸身家玩撚完係冇分別

我比個我個人既例子你，我acc hold左幾百萬股1898超過十年

按鐘型曲線，長勝長輸都係少數，呢個世界梗「有人」做到好難嘅嘢

我估期權玩家好多人只玩一種策略，好堅持自己套「short put入貨」「short兩邊」之類，問題係一種策略適應到十年長牛，適應唔到一年波動市。

呢個係短炒理論，買「優質資產」嘅人唔介意幾個月唔升。各有所好吧

咁講又好似對立咗etf同股票，買etc,又買心水股，而且分散幾隻股，就唔似賭身家喇

個社會咁亂，都唔存在資產市場啦，唔通敘利亞啲人，有閒情買股票上討論區?

幾個月之後呢？幾年都唔升呢？有冇試過渣PB勁低的股票依然不斷陰跌？

點叫做「分散幾隻股」？
銀行股=買哂 5 11 2888 3998？
內銀=買哂四大內銀？
科技股=買齊700 9988 3690？
保險股=買齊1299 2318 2628？

如果你每個sector買少少
最後咪等於買緊個指數
如果主力側重一兩隻股票
咪又係賭身家

呢樣真，期貨期權難在一個「期」字，好似期油咁，到期就要計數，就算聽日反彈幾倍，今晚都係要爆咗廠先。

咁我又覺得唔同

用dalio個all weather portfolio做例子，我當你60%股30%債10%金

再假設你60%裡面攞10出黎買QQQ

假設你對自己眼光有自信，可以係QQQ概念裡面揾到個股跑贏QQQ既，咁你咪可以試下5%QQQ+5%個股。概念效果一樣，又唔影響宏觀概念。

到最後咪又係控制注碼的分別

所以要幾個月檢討一下點解唔升。投資著重靈活，冇話唔可以換馬，太硬頸冇著數。如果檢討咗覺得仍然優質，咪持有囉。
好多人太硬頸，又唔想自我否定，變咗揸思捷環球到死嗰日，或者掉轉只短線不長線，都唔係咁理想。

無意爭論，但呢種講法太二元。咁揸五六隻，又或者好多錢，買好多隻，都唔等如側埋一邊或者買指數。

咁同rollover option概念上有咩分別？你一樣係跌，你買正股仲要鎖死資金reinvestment risk同如果margin的話（correspond to 80cash+20call portfolio 用80cash買更多option）仲要take多個issuer risk... 你只係將呢堆野量化做option time value黎比較姐，冇話邊個一定好

主要睇值博率變化
2.5 years

例如tsla而家值博率你會從咩角度諗？
我玩緊長短棍，長線睇好，又想食佢波幅大

唔係好想買邪惡股票.

樓主未講 狗會

tsla而家唔想買
車係奢侈品, 我真係唔知佢而家會唔會賣車賣得好

狗會? 乜嘢嚟㗎?

輸咗 搣飛嗰度呢

根本唔關二唔二元事 唔好懶係政治正確
你去david webb個網計下total return先再扮中立扮政治正確啦

同一個segment/sector內 每隻股既表現都差天共地
根本無得估
就算

香港地產股：
新鴻基 長實 新世界 恒基 信和
係過去十年個total return已經好唔同
新世界信和係老千股
長實 新鴻基 恒基就跑輸通漲

內險股：
除左平安外 所有內險股過去十年都係輸到仆街 等同老千股

銀行股：
只有恒生同中銀香港有錢贏
東亞大新匯豐渣打等同老千股

科技股/fintech
只有700升 咩閱文眾安咪又係老千股

唔講港股 講美國科技股
AAPL AMZN MSFT TSLA AMD INTL
請問你點樣估邊隻可以跑贏nasdaq？

香港最多廢老嘅地方

重點係財務自由唔係睇點起家而係點守業嘛，炒咩發達根本唔重要，最重要係到左一定資產轉到大部份去產生被動收入。

賭馬我仲以為一定輸
點知有個統計學教授拉勻贏大錢
佢同人分贓唔勻, 畀法庭強制佢貼倉
真係贏大錢㗎
長知識了

佢唔夠謹慎啫